<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><regiao designacao="Leiria">
<poi criador="jorge" designacao="BuddhaEden" imagem="BuddhaEden_Leiria.png" localizacao="39.276280, -9.138973"><descricao>O Buddha Eden Garden é um espaço com cerca de 35 hectares, idealizado e concebido pelo Comendador José Berardo, em resposta à destruição dos Budas Gigantes de Bamyan, naquele que foi, um dos maiores actos de barbárie cultural, apagando da memória obras primas, do período tardio da Arte de Gandhara.

Em 2001, profundamente chocado com a atitude do Governo Talibã, que destruiu, intencionalmente, monumentos únicos do Património da Humanidade, o Comendador Berardo deu início, a mais um, dos seus sonhos, a construção deste extenso jardim oriental. Prestando, de certo modo, homenagem aos colossais Budas esculpidos na rocha do vale de Bamyan, no centro do Afeganistão, e que durante séculos foram referências culturais e espirituais.

Pretende-se, que o Buddha Eden Garden seja um lugar reconciliação. Sem nenhuma tendência religiosa, abrimos as portas, a todas as pessoas, independentemente, da religião, etnia, nacionalidade, sexo, idade, condição cultural ou social, convidando à união, comunicação e meditação, como forma de redescobrir a felicidade. Ambicionamos, assim, percorrer o caminho contrário à destruição do ser humano e disseminar a cultura da paz.</descricao><categorias><tipo>Jardim</tipo></categorias><opinioes><adorei>Margarida</adorei><gostei>jorge</gostei><adorei>ângela</adorei></opinioes><multimedia><documento>http://www.buddhaeden.com/</documento><documento>http://www.cm-bombarral.pt/custompages/showpage.aspx?pageid=1c97def8-9c4e-4f8d-8703-f85f2152f043</documento></multimedia></poi><poi criador="jorge" designacao="Castelo de Óbidos" imagem="Castelo de Óbidos_Leiria.png" localizacao="39.361714, -9.153891"><descricao>O Castelo de Óbidos localiza-se na freguesia de Santa Maria, vila e concelho de Óbidos, no distrito de Leiria, em Portugal.

Erguido sobre um pequeno monte, outrora à beira mar, domina a planície envolvente e o rio Arnóia, a este. Fruto de diversas intervenções arquitetónicas ao longo dos séculos, integra o conjunto da vila, que preserva as suas caraterístas medievais. Classificado como Monumento Nacional, em 7 de Julho de 2007 foi eleito como uma das Sete maravilhas de Portugal.</descricao><categorias><tipo>Rua</tipo></categorias><opinioes><adorei>ângela</adorei></opinioes><multimedia><documento>http://www.obidos.pt/CustomPages/ShowPage.aspx?pageid=d25d6fd7-af72-48e2-ae96-bc275a708809</documento></multimedia></poi><poi criador="jorge" designacao="Talassoterapia Barra" imagem="Talassoterapia Barra_Leiria.png" localizacao="38.644932, -9.236673"><descricao>Reduz o stress, alivia as dores, ajuda a respirar melhor e beneficia a saúde cardiovascular.

Revitalize-se com a água do mar. A talassoterapia é um tratamento terapêutico que se baseia na utilização, sob vigilância médica e em ambiente marinho ambientalmente são, das propriedades da água do mar, das algas e das lamas marinhas.

O recurso ao calor e a técnicas de balneoterapia e de massagem favorecem a absorção dos sais minerais presentes nos elementos marinhos pelos poros da pele, num processo natural de remineralização, alcançando assim efeitos benéficos para a saúde.</descricao><categorias><tipo>Spa/Termas</tipo></categorias><opinioes><adorei>jorge</adorei><adorei>ângela</adorei></opinioes><multimedia><documento>http://www.thalassoportugal.com/</documento></multimedia></poi></regiao>