<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?><regiao criador="joao" data="2014-05-02T03:26:10Z" designacao="Lisboa" site="www.cm-lisboa.pt">
	
<poi criador="jorge" designacao="Parque Natural da Fonte Lima" imagem="Parque Natural da Fonte Lima_Lisboa.png" localizacao="39.193340, -9.315177"><descricao>Inaugurado em 26 de Setembro de 1999, este Parque, construído em torno de uma fonte natural e com uma área verdejante de 10.000m2, constitui um agradável espaço de lazer.</descricao><categorias><tipo>Jardim</tipo></categorias><opinioes><gostei>Margarida</gostei><gostei>jorge</gostei></opinioes><multimedia><documento>http://www.verportugal.net/lisboa/Lourinha/Patrimonio/Parque-da-Fonte-Lima=001152</documento><documento>http://www.afcl.pt/stbarbarapatrimonio.html</documento></multimedia></poi><poi criador="jorge" designacao="Museu da Lourinhã" imagem="Museu da Lourinhã_Lisboa.png" localizacao="39.241950, -9.312420"><descricao>O Museu da Lourinhã, está situado bem no centro da vila da Lourinhã desde a sua fundação em 1984 pelo G.E.A.L. - Grupo de Etnologia e Arqueologia da Lourinhã, associação não-governamental e sem fins lucrativoFachada do Museu da Lourinhãs.

O seu espólio, oriundo de dádivas da população e de trabalhos de campo, é composto por quatro secções: Arqueologia, Arte Sacra, Etnografia e Paleontologia distribuídas por dois pisos.

Este Museu possui a maior coleção ibérica de fósseis de dinossauros do Jurássico Superior e uma das mais importantes a nível mundial, naquele que já foi considerado “o melhor pequeno Museu do Mundo para o financiamento que recebe” (Neil Clark, Revista Expresso 1997).

Entre estes fósseis com 150 milhões de anos encontram-se vários vestígios de dinossauros carnívoros como o Lourinhanosaurus antunesi, dos gigantescos herbívoros como o Dinheirosaurus lourinhanensis ou dos vários ovos fósseis de dinossauro carnívoro contendo os mais antigos embriões de dinossauro de todo mundo e o segundo maior ninho conhecido, com mais de 100 ovos.

O Museu expõe uma série de dinossauros que são os únicos exemplares conhecidos destas espécies. Também é possível observar fósseis diferentes invertebrados, peixes, crocodilos, pterossauros, tartarugas, mamíferos, etc. de diversas idades geológicas .

A este museu deslocam-se, por ano, 24.824 visitantes e várias dezenas de cientistas de todo o mundo.

O Museu da Lourinhã também possui o maior espólio etnográfico da Região Oeste com a representação de profissões antigas como o correeiro, segeiro, pitrolino, amolador, tanoeiro, etc. sendo uma valiosa herança da cultura regional e nacional.

Entre as diversas peças da coleção de Arte Sacra destaca-se uma maquete do séc. XIX de uma magnífica basílica nunca construída.</descricao><categorias><tipo>Museu</tipo></categorias><opinioes><gostei>jorge</gostei><gostei>ângela</gostei></opinioes><multimedia><documento>http://www.museulourinha.org/</documento></multimedia></poi><poi criador="Margarida" designacao="Museu da Eletricidade" imagem="Museu da Eletricidade_Lisboa.png" localizacao="38.695924, -9.193477"><descricao>O Museu da Electricidade pertencente à Fundação EDP e localiza-se na antiga Central Tejo, Av. de Brasília, Lisboa.

O museu apresenta nos seus espaços, o passado, o presente e o futuro das Energias, num conceito de Museu de Ciência e de Arqueologia industrial, onde convivem lado a lado exposições temáticas e experimentais, com os mais variados eventos culturais e empresariais. Está situado na zona de Belém, em terrenos conquistados por Lisboa ao rio Tejo no final do século XIX, numa das zonas de maior monumentalidade histórica da cidade onde podemos encontrar, entre outros, o Mosteiro dos Jerónimos, o Centro Cultural de Belém, a Torre de Belém, o Padrão dos Descobrimentos, o Palácio e Museu da Presidência da República Portuguesa, ou a Cordoaria Nacional. Edifício classificado de Imóvel de Interesse Público,2 o Museu da Electricidade desenvolve-se no perímetro da antiga central termoeléctrica - Central Tejo, que iluminou a cidade de Lisboa durante mais de quatro décadas.

A sua abertura como Museu deu-se em 1990. Passados dez anos, o Museu da Electricidade passou por um novo período de reabilitação dos seus edifícios e equipamentos, para reabrir ao público em 2006. Hoje, pelo seu aspecto cultural e multidisciplinar, o visitante pode desfrutar de variados eventos; desde a exposição permanente do Museu, onde se mostra e explica por intermédio da maquinaria original da antiga Central Tejo o seu modo de funcionamento e o seu ambiente de trabalho, até às exposições temporárias de grande diversidade (fotografia, escultura, pintura, ...) passando ainda por espaços didácticos e mais lúdicos versando o tema das energias, como jogos pedagógicos, ou mostras de energia solar no exterior, teatro, concertos, conferências, etc.

O Museu da Electricidade é parte integrante do património e da estrutura da Fundação EDP que pertence ao Grupo EDP - Energias de Portugal, SA.</descricao><categorias><tipo>Museu</tipo></categorias><opinioes><adorei>jorge</adorei><gostei>ângela</gostei></opinioes><multimedia><documento>http://www.edp.pt/pt/sustentabilidade/fundacoes/fundacaoedp/museudaelectricidade/Pages/MuseuElectricidade.aspx</documento></multimedia></poi><poi criador="jorge" designacao="Teatro-Cine de Torres Vedras" imagem="Teatro-Cine de Torres Vedras_Lisboa.png" localizacao="39.091466, -9.254873"><descricao>O Teatro Cine de Torres Vedras tem como missão a difusão e a criação de atividades artísticas, culturais e educativas, no campo das Artes Performativas, realizada através de uma programação regular de qualidade, abrangente e diversificada.
As opções artísticas do Teatro-Cine situam-se no leque abrangente das denominadas artes contemporâneas, conjugando um conjunto extenso e diversificado de expressões artísticas, autores emergentes e consagrados, nacionais e internacionais.
O Teatro-Cine imprime, ainda, um incentivo à criação artística local e à formação e desenvolvimento da cidadania através das artes e da cultura.</descricao><categorias><tipo>Espaço de Espectáculos</tipo></categorias><opinioes/><multimedia><documento>http://www.cm-tvedras.pt/cultura/teatro-cine/</documento></multimedia></poi><poi criador="jorge" designacao="Biblioteca Municipal de Cascais -S. Domingos de Rana " imagem="" localizacao="38.719821, -9.333720"><descricao>A Biblioteca Municipal de São Domingos de Rana presta um serviço dirigido a toda a população, adquirindo o valor expressivo de um verdadeiro centro cultural e de recursos tecnológicos.

O edifício desenvolve-se num piso térreo implantado em quatro níveis diferentes adaptados à topografia do terreno e organizado em torno de vários pátios. Nele é implementado um modelo de biblioteca que está organizado, não pelo suporte documental, mas pelo perfil de utilizador.

O espaço exterior da biblioteca evoca a antiga paisagem e ação humana da região. Num primeiro pátio, designado por ciclo dos cereais, encontra-se o ciclo da cerealicultura. Num outro pátio, designado por Labirinto, composto por um banco labiríntico espiralado de pedra maciça e madeira, uma alegoria à mitologia europeia e à evolução do conhecimento humano. Neste espaço existe também disponibilizada uma zona relvada e um anfiteatro.</descricao><categorias><tipo>Biblioteca</tipo></categorias><opinioes/><multimedia><documento>http://www.cm-cascais.pt/equipamento/biblioteca-municipal-de-cascais-sao-domingos-de-rana</documento></multimedia></poi></regiao>